[
  {
    "id": "1",
    "problem": "ABSCES",
    "cause": "Hlodavé myšlenky\nna křivdy, urážky, pomstu.",
    "solution": "Dovoluji svým myšlenkám, aby\nse osvobodily. Jsem usmířený."
  },
  {
    "id": "2",
    "problem": "ADDISONOVA\nNEMOC",
    "cause": "Citová podvýživa. Vztek\nna sebe sama.",
    "solution": "S láskou pečuji o své tělo, o svou\nmysl a své city."
  },
  {
    "id": "3",
    "problem": "AFTY",
    "cause": "Nevyřčená jedovatá slova.\nObviňování.",
    "solution": "Ve svém láskyplném světě vytvářím\njen a jen radostné prožitky."
  },
  {
    "id": "4",
    "problem": "AIDS",
    "cause": "Zavržení sebe sama.\nSexuální vina. Zakořeněné\npřesvědčení, že za nic\nnestojíte.",
    "solution": "Jsem od Boha pocházejícím,\ndokonalým ztělesněním života.\nRaduji se ze své sexuality. Raduji\nse ze všeho, čím jsem. Mám se rád."
  },
  {
    "id": "5",
    "problem": "AKNÉ",
    "cause": "Odmítání sebe sama.\nŠtítivost vůči sobě.",
    "solution": "Jsem od Boha pocházejícím\nztělesněním života. Mám se rád.\nBeru se takový, jaký jsem."
  },
  {
    "id": "6",
    "problem": "ALERGIE",
    "cause": "Na koho jste alergičtí ?\nOdmítání vlastní síly.",
    "solution": "Svět je bezpečný a přátelský. Jsem\nv bezpečí. Jsem usmířený\nse životem."
  },
  {
    "id": "7",
    "problem": "ALKOHOLISMUS",
    "cause": "Pocit marnosti, viny\na neschopnosti. Zavrhování\nsebe sama. Házení flinty\ndo žita.",
    "solution": "Žiji v přítomnosti. Každý okamžik\nje nový. Vážím si sám sebe. Mám\nse rád a jsem se sebou spokojený."
  },
  {
    "id": "8",
    "problem": "ALZHEIMEROVA\nNEMOC",
    "cause": "Touha opustit tuto planetu.\nNezpůsobilost brát život\ntakový, jaký je.",
    "solution": "Všechno probíhá ve správném\nokamžiku v čase i prostoru.\nBůh vždy jedná správně."
  },
  {
    "id": "9",
    "problem": "ANÉMIE",
    "cause": "Nerozhodné, polovičaté\npostoje. Málo radosti.\nStrach ze života. Pocit,\nže za nic nestojím.",
    "solution": "Mohu se naplno radovat ze života.\nJe to bezpečné. Mám rád život."
  },
  {
    "id": "10",
    "problem": "ANÉMIE,\nSRPKOVITÁ\n(u amerických\nčernochů)",
    "cause": "Veškerou radost ze života\nkazí utkvělá představa,\nže za nic nestojím.",
    "solution": "Toto dítě má nesmírnou radost\nze života. Láska mu dává sílu.\nBůh každý den koná zázraky."
  },
  {
    "id": "11",
    "problem": "ANGÍNA",
    "cause": "Strach. Potlačované emoce.\nPotlačovaná kreativita.",
    "solution": "Mé dobro proudí bez překážek. Svým\nprostřednictvím vyjadřuji myšlenky\npocházející od Boha. Jsem usmířený."
  },
  {
    "id": "12",
    "problem": "ANOREXIE",
    "cause": "viz NECHUTENSTVÍ",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "13",
    "problem": "APATIE",
    "cause": "Vzdorování citům.\nUmrtvování sama sebe.\nStrach.",
    "solution": "City jsou bezpečné. Otevírám\nse životu. Raduji se ze života."
  },
  {
    "id": "14",
    "problem": "ARTERIO\nSKLERÓZA",
    "cause": "Vzdor, napětí. Zatvrzelá\núzkoprsost. Odmítání vidět\ndobro.",
    "solution": "Cele se otevírám životu a radosti.\nNa svět se chci dívat s láskou."
  },
  {
    "id": "15",
    "problem": "ARTRITIDA",
    "cause": "viz ZÁNĚT KLOUBŮ",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "16",
    "problem": "ARTRITICKÉ\nPRSTY",
    "cause": "Touha trestat. Provinilost.\nPocit diskriminace.",
    "solution": "Dívám se s láskou a pochopením.\nVeškeré prožitky vystavují paprskům\nlásky."
  },
  {
    "id": "17",
    "problem": "ASTIGMATISMUS",
    "cause": "viz OČNÍ POTÍŽE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "18",
    "problem": "ASTMA\nBRONCHIALE",
    "cause": "Přemáhání vlastních emocí.\n„Dusivá láska\". Neschopnost\ndýchat sám za sebe.\nPotlačovaný pláč. Provinilost\nnad tím.co probíhá v mém\nblízkém okolí.",
    "solution": "Je bezpečné převzít zodpovědnost za\nsvůj život. Jsem ochoten být\nsvobodný."
  },
  {
    "id": "19",
    "problem": "ASTMA, DĚTSKÉ",
    "cause": "Strach ze života.",
    "solution": "Toto dítě je v bezpečí.\nJe obklopeno láskou a péčí."
  },
  {
    "id": "20",
    "problem": "BOLESTI -\nAKUTNÍ",
    "cause": "Touha po lásce a bezpečí.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Mám rád lidi a oni mají\nrádi mne."
  },
  {
    "id": "21",
    "problem": "- CHRONICKÉ",
    "cause": "Vina. Vina si vždy hledá\ntrest.",
    "solution": "S láskou se zbavuji minulosti.\nJsem svobodný a „oni\" také.\nV mém srdci je teď všechno\nv pořádku."
  },
  {
    "id": "22",
    "problem": "BRADAVICE",
    "cause": "Vyjádření nenávisti.\nPřesvědčení, že jsem\nošklivý.",
    "solution": "Plně vyjadřuji lásku a krásu života."
  },
  {
    "id": "23",
    "problem": "BRADAVICE,\nNA CHODIDLE",
    "cause": "Zloba jakožto podstata\nchápání. Rostoucí frustrace\nz budoucnosti.",
    "solution": "Přirozeně a sebejistě postupuji\nvpřed. Věřím v běh života. Oddávám\nse proudu života."
  },
  {
    "id": "24",
    "problem": "BRIGHTOVA\nNEMOC",
    "cause": "Pocit, že jsem malé dítě,\nkteré..nic neumí pořádně\"\na ,.za nic nestojí\".\nNeúspěch. Ztráta.",
    "solution": "Mám se ráda jsem se sebou\nspokojený. Záleží mi na sobě.\nDělám vždy všechno správně."
  },
  {
    "id": "25",
    "problem": "BRONCHITIDA",
    "cause": "Rozjitřené rodinné\nprostředí. Hádky a křik nebo\ndusné ticho.",
    "solution": "Vyhlašuji klid a harmonii v sobě\ni vůkol sebe. Všechno je v pořádku."
  },
  {
    "id": "26",
    "problem": "BULIMIE",
    "cause": "viz ANOREXIE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "27",
    "problem": "BURZITIDA",
    "cause": "Potlačovaný hněv. Chuť\nněkoho uhodit.",
    "solution": "Láska uvolňuje. Láska se zprošťuje\nvšeho, co je jiné než ona."
  },
  {
    "id": "28",
    "problem": "CELULITIDA",
    "cause": "Lpění na karambolech\nminulosti. Neschopnost\nvyrovnat se s křivdami\nz raného dětství. Potíže při\npohybu vpřed. Strach zvolit\nsi vlastní směr.",
    "solution": "Odpouštím si. Odpouštím všem.\nOdpouštím všemu minulému. Jsem\nsvobodný."
  },
  {
    "id": "29",
    "problem": "CESTOVNÍ\nNEVOLNOST",
    "cause": "viz KINETÓZA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "30",
    "problem": "CUKROVKA",
    "cause": "Touha po tom, co by bývalo\nbylo, kdyby. Potřeba\novládat druhé. Nesmírný\nsmutek. Zatvrzelost.",
    "solution": "Tento okamžik je plný radosti. Rád\nsi osladím život."
  },
  {
    "id": "31",
    "problem": "CUSHINGŮV\nSYNDROM",
    "cause": "Mentální nevyrovnanost.\nPříliš se zaobíráme\nzdrcujícími myšlenkami.\nPocit přemožení a porážky.",
    "solution": "S láskou vyvažuji své tělo i svou\nmysl. Zabývám se jen myšlenkami,\nkteré mi dělají dobře."
  },
  {
    "id": "32",
    "problem": "CYSTICKÁ\nF1BRÓZA",
    "cause": "Utkvělá představa, že od\nživota nelze čekat nic\ndobrého. Sebelítost.",
    "solution": "Život mne má rád. Mám rád život.\nChci ho přijímat naplno a svobodně."
  },
  {
    "id": "33",
    "problem": "CYSTY\n(viz též PRSA)",
    "cause": "Vzpomínky na dřívější\nbolestné zážitky. Hýčkání\nstarých křivd. Falešný,\nnesprávný růst.",
    "solution": "Jsem rozhodnut myslet jen\nna krásné věci. Mám se rád."
  },
  {
    "id": "34",
    "problem": "ČELIST (SAMCE) -\nPOTÍŽE",
    "cause": "Zloba. Zášť. Touha\npo pomstě",
    "solution": "Jsem rozhodnut změnit způsob\nuvažování, který mi tento stav\npřivodil. Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Jsem v bezpečí."
  },
  {
    "id": "35",
    "problem": "DALEKOZRAKOST",
    "cause": "viz OČNÍ POTÍŽE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "36",
    "problem": "DÁSNĚ\n(viz též KRVÁCENÍ\nZ DÁSNÍ)",
    "cause": "Neschopnost stát za svým\nrozhodnutím. Rozbředlost.",
    "solution": "Jsem rozhodný. Všechno dotahuji\ndo konce. Láska mi dodává sil."
  },
  {
    "id": "37",
    "problem": "DECH",
    "cause": "Představuje schopnost\npřijímat život.",
    "solution": "Miluji život."
  },
  {
    "id": "38",
    "problem": "DĚLOHA",
    "cause": "Představuje sídlo kreativity.",
    "solution": "Jsem ve své těle doma."
  },
  {
    "id": "39",
    "problem": "DERMATOMYKÓZA\n(PLÍSEŇ)",
    "cause": "Frustrace z toho, že mě\nokolí nepřijímá.\nNeschopnost přirozeně\npostupovat kupředu.",
    "solution": "Mám se ráda jsem se sebou\nspokojený. Mohu sám sobě dovolit jít\nvpřed. Pohyb je bezpečný."
  },
  {
    "id": "40",
    "problem": "DĚTSKÉ NEMOCI",
    "cause": "Potíže růstu, víra\nv nesprávné zákonitosti,\nnesprávné společenské\npojmy a v přesně rozvržené\nharmonogramy. Nedospělé\nchování lidí v blízkém okolí\ndětí.",
    "solution": "Toto dítě ochraňuje Bůh a obklopuje\njej pouze láska.\nŽádáme mentální imunitu."
  },
  {
    "id": "41",
    "problem": "DIABETES\nMELLITUS",
    "cause": "viz CUKROVKA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "42",
    "problem": "DNA",
    "cause": "Potřeba dominovat, být\nnadřazený. Netrpělivost,\nhněv.",
    "solution": "Jsem v bezpečí. Jsem usmířený\nse sebou i s ostatními."
  },
  {
    "id": "43",
    "problem": "DRÁŽDIVÝ\nTRAČNÍK",
    "cause": "Navrstvené nánosy starých,\nzmatečných myšlenek,\nkteré blokují vylučovací\nkanál. Zabřednutí\ndo lepkavého bahna\nminulosti.",
    "solution": "Zbavuji se minulosti.\nMyslím zdravě a zřetelně. S radostí\na usmířeně prožívám přítomnost."
  },
  {
    "id": "44",
    "problem": "DREPANOCYTÓZA",
    "cause": "viz ANÉMIE, SRPKOVITÁ",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "45",
    "problem": "DUŠEVNÍ\nCHOROBA",
    "cause": "Útěk od rodiny. Únik před\nskutečností, stažení se do\nsebe. Násilné odtržení\nod života.",
    "solution": "Tato mysl zná svou pravou\ntotožnost. Je vyjádřením Boží\nkreativity."
  },
  {
    "id": "46",
    "problem": "DUSNOST",
    "cause": "Strach. Nedůvěra v proces\nživota. Ustrnutí v dětství.",
    "solution": "Je bezpečné vyrůst a stát\nse dospělým. Svět je bezpečný.\nJsem v bezpečí."
  },
  {
    "id": "47",
    "problem": "DUTINY",
    "cause": "Alergie na jednu konkrétní\nosobu, na někoho blízkého.",
    "solution": "Vždy mne prostupuje a obklopuje\nklid a harmonie. Všechno je\nv pořádku."
  },
  {
    "id": "48",
    "problem": "DÝCHACÍ POTÍŽE",
    "cause": "Strach či odmítání naplno\npřijímat život. Pocit,\nže nemáte právo zabírat\nprostor či dokonce vůbec\nexistovat.",
    "solution": "Mým přirozeným právem je žít\nnaplno a svobodně. Jsem hoden\nlásky. Jsem rozhodnut žít naplno."
  },
  {
    "id": "49",
    "problem": "DYSPEPSIE",
    "cause": "Strach, hrůza, úzkost.\nNadávání a brblání.",
    "solution": "Klidně a radostně trávím\na vstřebávám všechny nové zážitky."
  },
  {
    "id": "50",
    "problem": "DYSTROFIE\nSVALSTVA",
    "cause": "viz SVALOVÁ DYSTROFIE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "51",
    "problem": "EDÉMY",
    "cause": "viz OTOKY",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "52",
    "problem": "EKZÉM",
    "cause": "Vnitřní protiklady. „Mentální\nvyrážka''.",
    "solution": "Ve mně i kolem mne je harmonie,\nklid, láska a radost."
  },
  {
    "id": "53",
    "problem": "ENDOKRINNÍ\nPOTÍŽE (viz též\nŽLÁZY)",
    "cause": "Špatná distribuce myšlenek\npodporujících rozhodnost\na aktivitu.",
    "solution": "Bůh mi poskytuje všechny potřebné\nmyšlenky. Jsem aktivní. Právě nyní,\nv tomto okamžiku, postupuji\nkupředu."
  },
  {
    "id": "54",
    "problem": "EPILEPSIE\nEXANTÉM",
    "cause": "Pocit perzekuce. Zavrhování\nživota. Obrovský vnitřní\nzápas. Násilí vůči sobě.\nviz VYRÁŽKA",
    "solution": "Jsem ochoten vidět život jako věčný\na plný radosti. Jsem věčný\na usmířený. Mám radost."
  },
  {
    "id": "55",
    "problem": "FIBROIDNÍ\nNÁDORY A CYSTY",
    "cause": "Urážka ženského ega.\nLpění na křivdě ze strany\npartnera.",
    "solution": "Zbavuji se mentálního návyku, který\nvyvolal tento zážitek.\nVe svém životě vytvářím jen dobro."
  },
  {
    "id": "56",
    "problem": "FLEBITIDA",
    "cause": "viz ZÁNĚT ŽIL",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "57",
    "problem": "FLUOR",
    "cause": "viz VÝTOK",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "58",
    "problem": "FRIGIDITA",
    "cause": "Strach. Popírání rozkoše.\nPřesvědčení, že sex je něco\nšpatného. Necitliví partneři.",
    "solution": "Radovat se z vlastního těla\nje bezpečné. Raduji se z toho,\nže jsem žena."
  },
  {
    "id": "59",
    "problem": "GANGRÉNA",
    "cause": "viz SNĚŤ",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "60",
    "problem": "GASTRITIDA",
    "cause": "Dlouhotrvající nejistota.\nPocit, že špatný osud mne\nnemine.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Jsem v bezpečí."
  },
  {
    "id": "61",
    "problem": "GENITÁLIE",
    "cause": "Představují ženský\na mužský princip.",
    "solution": "Je bezpečné být sám sebou."
  },
  {
    "id": "62",
    "problem": "GENITÁLIE",
    "cause": "",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "63",
    "problem": "-POTÍŽE",
    "cause": "Obavy, že za nic nestojím,",
    "solution": "Raduji se z toho, jak vyjadřuji život.\nJsem dokonalý takový, jaký jsem.\nMám se rád a jsem se sebou\nspokojený."
  },
  {
    "id": "64",
    "problem": "GLAUKOM",
    "cause": "viz OČNÍ POTÍŽE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "65",
    "problem": "HAVÁRIE",
    "cause": "viz NEHODY",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "66",
    "problem": "HEMOROIDY",
    "cause": "Strach z termínů. Zloba\nz minulosti. Strach zbavit\nse minulosti. Pocit břemene.",
    "solution": "Zbavuji se všeho, co není láska.\nKe všemu, co chci udělat, mám dost\nčasu i prostoru."
  },
  {
    "id": "67",
    "problem": "HEPATITIDA",
    "cause": "viz ZÁNĚT JATER",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "68",
    "problem": "HERPES",
    "cause": "viz OPAR",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "69",
    "problem": "HERPES ZOSTER",
    "cause": "viz OPAR PÁSOVÝ",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "70",
    "problem": "HLUCHOTA",
    "cause": "Odmítání, tvrdohlavost,\nizolace. Co nechcete slyšet ?",
    "solution": "Naslouchám Bohu a raduji se ze\nvšeho, co mohu slyšet. Jsem\nsoučástí Vesmíru."
  },
  {
    "id": "71",
    "problem": "HNISAJÍCÍ VŘED",
    "cause": "viz ABSCES",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "72",
    "problem": "HNISAVÁ ANGÍNA",
    "cause": "Silné přesvědčení, že si\nnemůžete říci o to,\nco potřebujete.",
    "solution": "Je mým přirozeným právem\nuspokojit všechny své potřeby.\nS láskou a spontánně si říkám\no všechno, co chci."
  },
  {
    "id": "73",
    "problem": "HODGKINOVA\nNEMOC",
    "cause": "Provinilost a obrovský\nstrach, že za nic nestojíte.\nNesmírná touha prosadit se.\nV honbě za uznáním\nse zapomíná na radost\nze života.",
    "solution": "Vyhovuje mi být sám sebou. Jsem\ndost dobrý takový, jaký jsem. Mám\nse rád a jsem se sebou spokojený.\nVydávám a přijímám radost."
  },
  {
    "id": "74",
    "problem": "HOREČKY",
    "cause": "Zloba, rozhořčení.",
    "solution": "Jsem klidným a vyrovnaným\nztělesněním harmonie a lásky."
  },
  {
    "id": "75",
    "problem": "HYPERFUNKCE\nŠTÍTNÉ ŽLÁZY",
    "cause": "viz ŠTÍTNÁ ŽLÁZA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "76",
    "problem": "HYPERGLYKÉMIE",
    "cause": "viz CUKROVKA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "77",
    "problem": "HYPERVENT1LACE",
    "cause": "Strach. Odpor ke změně.\nNedůvěra v běh života.",
    "solution": "Všude ve Vesmíru jsem v bezpečí.\nMám se rád a věřím v běh života."
  },
  {
    "id": "78",
    "problem": "HYPOFÝZA",
    "cause": "Představuje sídlo\nsebeovládání.",
    "solution": "Má mysl a mé tělo jsou v dokonalé\nrovnováze. Ovládám své myšlenky."
  },
  {
    "id": "79",
    "problem": "HYPOGLYKÉMIE",
    "cause": "Únava, zmoženost.\nŽivot je příliš těžké\nbřemeno.",
    "solution": "Jsem ochoten učinit svůj život\nsvětlým, lehkým, plným radosti."
  },
  {
    "id": "80",
    "problem": "HÝŽDĚ",
    "cause": "Představují sílu.\nOchablé hýždě indikují\nztrátu síly.",
    "solution": "Moudře investuji svou sílu. Jsem\nsilný. Cítím se bezpečně. Všechno je\nv pořádku."
  },
  {
    "id": "81",
    "problem": "CHODIDLA\nCHODIDLA",
    "cause": "Představují chápání - sebe\nsama, života,ostatních.",
    "solution": "Všemu jasně rozumím a jsem\nochoten měnit se zároveň s časem.\nJsem v bezpečí."
  },
  {
    "id": "82",
    "problem": "- POTÍŽE",
    "cause": "Strach z budoucnosti a z\nustrnutí na místě.",
    "solution": "Přirozeně a s radostí postupuji\nkupředu."
  },
  {
    "id": "83",
    "problem": "CHOLESTEROL",
    "cause": "Ucpává průchody radosti.\nStrach přijímat radost.",
    "solution": "Jsem ochoten mít rád život. Volně\nmnou proudí radost. Přijímat\nje bezpečné."
  },
  {
    "id": "84",
    "problem": "CHRÁPÁNÍ",
    "cause": "Tvrdohlavé odmítání zbavit\nse starých mentálních\nnávyků.",
    "solution": "Vypouštím z mysli vše, co se\nnepodobá lásce a radosti.\nOd minulosti směřuji ke všemu\nnovému, svěžímu a vitálnímu."
  },
  {
    "id": "85",
    "problem": "CHRONICKÉ\nNEMOCI",
    "cause": "Odmítání změn. Strach\nz budoucnosti.",
    "solution": "Jsem ochoten růst a měnit se."
  },
  {
    "id": "86",
    "problem": "Pocit nejistoty.",
    "cause": "Vytvářím si bezpečnou budoucnost.",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "87",
    "problem": "CHŘIPKA",
    "cause": "Reakce na všeobecnou\nnegativitu a všeobecná\npřesvědčení. Strach. Víra\nv pravdivost statistik.",
    "solution": "Jsem mimo dosah společenských\npředsudků.\nNepodléhám žádným vlivům."
  },
  {
    "id": "88",
    "problem": "CHUDOKREVNOST",
    "cause": "viz ANÉMIE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "89",
    "problem": "CHUŤ K JÍDLU",
    "cause": "",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "90",
    "problem": "CHUŤ K JÍDLU NADMĚRNÁ",
    "cause": "Strach. Potřeba ochrany.\nPosuzování citů.",
    "solution": "Jsem v bezpečí. To, co cítím,\nje bezpečné, normální a přijatelné."
  },
  {
    "id": "91",
    "problem": "CHUŤ K JÍDLU ZTRÁTA",
    "cause": "Strach. Sebeochrana.\nNedůvěra v život.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Jsem v bezpečí. Život\nje bezpečný a plný radosti."
  },
  {
    "id": "92",
    "problem": "IMPOTENCE",
    "cause": "Sexuální tlak, napětí, vina.\nSpolečenské předsudky.\nNevraživost vůči bývalému\npartnerovi. Strach z matky.",
    "solution": "Nechávám s radostí a spontánně\npůsobit sílu svého pohlavního\nprincipu."
  },
  {
    "id": "93",
    "problem": "INFARKT",
    "cause": "Vypuzení veškeré radosti\nz těla kvůli penězům,\npostavení, funkci atd.",
    "solution": "Navracím svému srdci radost. Všemu\nvyjadřuji lásku."
  },
  {
    "id": "94",
    "problem": "INFEKCE",
    "cause": "Podrážděnost, hněv,\nrozladěnost.",
    "solution": "Jsem rozhodnut žít v klidu\na harmonii. Tím, že pečuji o sebe,\npečuji i o své bližní. Jsem k sobě\nlaskavý a pozorný."
  },
  {
    "id": "95",
    "problem": "ISCHIAS",
    "cause": "Pokrytectví. Strach z peněz\na z budoucnosti.",
    "solution": "Směřuji ke svému vyššímu dobru.\nMé dobro je všude a ve všem."
  },
  {
    "id": "96",
    "problem": "INKONTINENCE\n(NESCHOPNOST\nUDRŽET STOLICI\nČI MOČ)",
    "cause": "Pocit, že se citově\nneovládám.",
    "solution": "Všechno je v pořádku."
  },
  {
    "id": "97",
    "problem": "JÁTRA",
    "cause": "Sídlo hněvu a primitivních\nemocí.",
    "solution": "Znám pouze lásku, klid a radost."
  },
  {
    "id": "98",
    "problem": "JÁTRA - POTÍŽE",
    "cause": "Neustálé stížnosti\na nadávky.\nPocit, že jste špatní.\nUstavičnou kritikou jen\nobelháváte sami sebe.",
    "solution": "Hledám lásku a nacházím ji všude a\nve všem."
  },
  {
    "id": "99",
    "problem": "KANDIDÓZA",
    "cause": "Pocit silné roztříštěnosti.\nZnačná frustrace a zloba.\nPřílišné nároky a nedůvěra\nve vztahu k druhým.",
    "solution": "Zasluhuji si v životě jen to nejlepší.\nMám rád sebe i ostatní. Vážím\nsi sebe i ostatních."
  },
  {
    "id": "100",
    "problem": "KARBUNKL",
    "cause": "Jedovatá zloba na všechny\nosobní křivdy.",
    "solution": "Zbavuji se minulosti. Nechávám čas,\naby zhojil každou chvíli mého života."
  },
  {
    "id": "101",
    "problem": "KAŠEL",
    "cause": "viz BRONCHITIDA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "102",
    "problem": "KATAR\n- HORNÍCH CEST\nDÝCHACÍCH",
    "cause": "viz RÝMA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "103",
    "problem": "KATAR PRŮDUŠEK",
    "cause": "viz BRONCHITIDA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "104",
    "problem": "KATAR ŽALUDKU",
    "cause": "viz GASTRITIDA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "105",
    "problem": "KERATIT\/DA",
    "cause": "viz ZÁNĚT OČNÍ ROHOVKY",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "106",
    "problem": "K1NETÓZA",
    "cause": "Strach, že nemám vše pod\nkontrolou.",
    "solution": "Své myšlenky ovládám v každé\nsituaci. Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený."
  },
  {
    "id": "107",
    "problem": "KLMAKTERICKÉ\nPOTÍŽE",
    "cause": "Strach, že už mě nikdo\nnebude chtít. Strach\nze stárnutí. Zavržení sebe\nsama. „Nestojím za nic.\"",
    "solution": "Při všech změnách cyklů jsem klidná\na vyvážená.\nS láskou žehnám svému tělu."
  },
  {
    "id": "108",
    "problem": "KLOUBY",
    "cause": "Představují změny životního\nsměru a lehkost, s jakou\nprobíhají.",
    "solution": "Snadno a přirozeně se měním.\nMůj život opatruje Bůh, a proto\nse vždy ubírám tím nejlepším\nsměrem."
  },
  {
    "id": "109",
    "problem": "KOKTÁNÍ",
    "cause": "Nejistota. Nedostatek\nsebevyjádření. Není\ndovoleno plakat.",
    "solution": "Mohu se svobodně vyjadřovat.\nJe to bezpečné."
  },
  {
    "id": "110",
    "problem": "KOLENO",
    "cause": "Představuje hrdost a ego.",
    "solution": "Se všemi komunikuji jen s láskou.\nJsem pružný a přizpůsobivý."
  },
  {
    "id": "111",
    "problem": "KOLENO - POTÍŽE",
    "cause": "Tvrdohlavé ego. Hrdost.\nNepřizpůsobivost. Strach.\nNepružnost. Neústupnost.\nNeschopnost přiznat\nporážku.",
    "solution": "Odpuštění. Pochopení. Soucit.\nSnadno se přizpůsobuji.\nVšechno je v pořádku."
  },
  {
    "id": "112",
    "problem": "KOLIKA, DĚTSKÁ",
    "cause": "Podrážděnost, netrpělivost\na rozmrzelost v blízkosti\ndítěte.",
    "solution": "Toto dítě léčí jen láska a láskyplné\nmyšlenky. Všechno je v pořádku."
  },
  {
    "id": "113",
    "problem": "KOLITIDA",
    "cause": "viz ZÁNĚT TLUSTÉHO\nSTŘEVA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "114",
    "problem": "KOLPITIDA",
    "cause": "viz ZÁNĚT POCHVY",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "115",
    "problem": "KOMA",
    "cause": "Strach. Útěk před někým\nnebo něčím.",
    "solution": "Obklopujeme tě bezpečím a láskou.\nVytváříme prostor, aby ses vyléčil.\nJsi láska."
  },
  {
    "id": "116",
    "problem": "KONEČNÍK",
    "cause": "Místo, kde se tělo zbavuje\nodpadu.",
    "solution": "Snadno a přirozeně se zbavuji\nvšeho, co už nepotřebuji."
  },
  {
    "id": "117",
    "problem": "KONEČNÍK ABSCES",
    "cause": "Zloba spojená s tím, čeho\nse nechcete zbavit.",
    "solution": "Je bezpečné zbavovat se všeho\nnepotřebného. Z mého těla odchází\njen to, co už nepotřebuji."
  },
  {
    "id": "118",
    "problem": "KONEČNÍK BOLESTI",
    "cause": "Vina. Touha po trestu. Pocit,\nže za nic nestojím.",
    "solution": "Minulost skončila. Jsem rozhodnut\nmít se rád a být spokojený s tím,\njaký jsem."
  },
  {
    "id": "119",
    "problem": "KONEČNÍK FISTULY\r\n(PIŠTĚLE)",
    "cause": "Neúplné vypouštění odpadu.\nLpění na odpadcích\nz minulosti.",
    "solution": "S láskou a bezezbytku se zbavuji\nminulosti. Jsem svobodný. Jsem\nláska."
  },
  {
    "id": "120",
    "problem": "KONEČNÍK KRVÁCENÍ",
    "cause": "Zloba a frustrace.",
    "solution": "Věřím v běh života. Vše, co se děje\nv mém životě, je správné a dobré."
  },
  {
    "id": "121",
    "problem": "KONEČNÍK SVĚDĚNI",
    "cause": "Vina z minulosti. Výčitky\nsvědomí.",
    "solution": "S láskou si odpouštím. Jsem\nsvobodný."
  },
  {
    "id": "122",
    "problem": "KOPŘIVKA",
    "cause": "Zveličování problémů,\nděláme „z komára\nvelblouda\". Utajovaný\nstrach.",
    "solution": "Vnáším klid do každého okamžiku\nsvého života."
  },
  {
    "id": "123",
    "problem": "KOSTI",
    "cause": "Představují strukturu\nVesmíru.",
    "solution": "Jsem dobře členěný a vyvážený."
  },
  {
    "id": "124",
    "problem": "KOSTI ZLOMENINY",
    "cause": "Vzpoura proti autoritě\n(rodičům.partnerovi,\nnadřízenému).",
    "solution": "Jsem ve svém světě jedinou\nautoritou, protože jen já ovládám\nsvou mysl."
  },
  {
    "id": "125",
    "problem": "KOSTI DEFORMACE",
    "cause": "Mentální tlak a upjatost.\nSvaly se nemohou\nprotáhnout. Ztráta mentální\npohyblivosti.",
    "solution": "Zhluboka vdechuji život. Uvolňuji se\na věřím v běh života."
  },
  {
    "id": "126",
    "problem": "KOTNÍK",
    "cause": "Představuje pohyblivost\na směr.",
    "solution": "Snadno se pohybuji životem\nkupředu."
  },
  {
    "id": "127",
    "problem": "KOŽNÍ POTÍŽE\n(vis též KŮŽE)",
    "cause": "Úzkost, strach. Staré,\nzasuté harampádí minulosti.\nPocit ohrožení.",
    "solution": "Láskyplně se chráním harmonickými\na klidnými myšlenkami. Minulost\nje odpuštěna a zapomenuta. Jsem\nsvobodný."
  },
  {
    "id": "128",
    "problem": "KRÁTKOZRAKOST",
    "cause": "viz OČNÍ POTÍŽE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "129",
    "problem": "KRČNÍ PÁTEŘ (viz\ntéž ŠÍJE)",
    "cause": "Odmítání vidět jiné stránky\nproblému. Tvrdohlavost,\nnepružnost.",
    "solution": "Pružně a nenucené beru v úvahu\nvšechny stránky problému. Věci lze\nvidět nekonečně mnoha způsoby.\nJsem v bezpečí."
  },
  {
    "id": "130",
    "problem": "KREV",
    "cause": "Představuje radost volně\nobíhající v těle.",
    "solution": "Dávám a přijímám radost ze života."
  },
  {
    "id": "131",
    "problem": "KREV POTÍŽE",
    "cause": "Málo radosti. Malá cirkulace\nmyšlenek.",
    "solution": "Kolují ve mně radostné a nové\nmyšlenky."
  },
  {
    "id": "132",
    "problem": "KREV ANEMICKÉ POTÍŽE",
    "cause": "viz ANÉMIE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "133",
    "problem": "KREV KREVNÍ SRAŽENINY",
    "cause": "Zablokovaný průchod\nradosti.",
    "solution": "Probouzím v sobě nový život. Plynu."
  },
  {
    "id": "134",
    "problem": "KREVNÍ TLAK",
    "cause": "",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "135",
    "problem": "KREVNÍ TLAK VYSOKÝ",
    "cause": "Dlouhodobě nevyřešený\ncitový problém.",
    "solution": "S radostí se zbavuji minulosti. Jsem\nusmířený."
  },
  {
    "id": "136",
    "problem": "KREVNÍ TLAK NÍZKÝ",
    "cause": "Málo lásky v dětství.\nPoraženectví. Pocit, že nic\nnemá cenu, protože se to\nbeztak nepovede.",
    "solution": "Jsem ochoten žít ve věčně\nharmonické přítomnosti. Můj život\nje radost."
  },
  {
    "id": "137",
    "problem": "KRK",
    "cause": "Průchod sebevyjádření\na tvořivosti.",
    "solution": "Otevírám své srdce a zpívám\no radostech lásky."
  },
  {
    "id": "138",
    "problem": "KRK POTÍŽE",
    "cause": "Neschopnost. Polykaná\nzloba. Potlačovaná\nkreativita. Odmítání změn.",
    "solution": "Vyjadřuji se s radostí, svobodně\na tvořivě. Snadno a přirozeně\nse hlásím o svá práva. Jsem ochoten\nse změnit."
  },
  {
    "id": "139",
    "problem": "KRVÁCENÍ",
    "cause": "Z těla uniká radost. Zloba.",
    "solution": "Vyváženě dávám a přijímám radost\nze života."
  },
  {
    "id": "140",
    "problem": "KRVÁCENÍ Z DÁSNÍ, KONEČNÍKU",
    "cause": "Málo radosti z životních\nrozhodnutí. viz KONEČNÍK",
    "solution": "Věřím, že v mém životě všechno\nprobíhá správně. Jsem usmířený."
  },
  {
    "id": "141",
    "problem": "KRVÁCENÍ Z NOSU",
    "cause": "Potřeba upozornit na sebe.\nPocit, že si mě nikdo\nnevšímá. Touha po lásce.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Uznávám svou skutečnou\ncenu. Jsem dokonalý."
  },
  {
    "id": "142",
    "problem": "KŘEČE",
    "cause": "Napětí. Strach. Lpění\nna někom nebo na něčem.",
    "solution": "Jsem uvolněný.\nDovoluji, aby se má mysl usmířila."
  },
  {
    "id": "143",
    "problem": "KŘEČE V KRAJINĚ BŘIŠNÍ",
    "cause": "Strach. Snaha zastavit běh\nživota.",
    "solution": "Věřím v běh života. Jsem v bezpečí."
  },
  {
    "id": "144",
    "problem": "KŘEČOVÉ ŽÍLY",
    "cause": "Setrvávání v nepříjemné\nsituaci či postavení.\nSklíčenost.\nPocit přepracovanosti\na přetíženosti.",
    "solution": "Spočívám v pravdě. Raduji se\nz pohybu. Pohybuji se přirozeně\na spontánně. Mám život rád a raduji\nse z každého okamžiku."
  },
  {
    "id": "145",
    "problem": "KŘIVICE",
    "cause": "Citová podvýživa.\nNedostatek lásky a bezpečí.",
    "solution": "Jsem v bezpečí.\nŽiví mne láska samotného Vesmíru."
  },
  {
    "id": "146",
    "problem": "KŮŽE",
    "cause": "Ochraňuje naši individualitu.\nSmyslový orgán.",
    "solution": "Je bezpečné být sám sebou."
  },
  {
    "id": "147",
    "problem": "KYČLE",
    "cause": "Nesou tělo v dokonalé\nrovnováze. Stimulují pohyb\nvpřed.",
    "solution": "Raduji se z každého dne."
  },
  {
    "id": "148",
    "problem": "KYČLE POTÍŽE",
    "cause": "Strach postupovat vpřed\nna základě důležitých\nrozhodnutí. Bezcílnost.",
    "solution": "Jsem v dokonalé rovnováze.\nV každém věku postupuji snadno a s\nradostí kupředu."
  },
  {
    "id": "149",
    "problem": "KÝLA",
    "cause": "Roztržky. Napětí, tíha\npovinnosti a zodpovědnosti.\nNesprávně směřované tvůrčí\nvyjádření.",
    "solution": "Má mysl je laskavá a harmonická.\nMám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Mohu být sám sebou."
  },
  {
    "id": "150",
    "problem": "LARYNGITIDA",
    "cause": "Máte takový vztek, že ani\nnemůžete mluvit. Strach\npromluvit nahlas. Odpor\nvůči autoritám.",
    "solution": "Mohu svobodně požádat, oč chci.\nJe bezpečné vyjadřovat sebe sama.\nJsem usmířený."
  },
  {
    "id": "151",
    "problem": "LEDVINOVĚ\nPOTÍŽE (viz též\nZÁNĚT LEDVIN,\nBRIGHTOVA\nNEMOC)",
    "cause": "Kritika, zklamání, neúspěch.\nHanba. Reakce na úrovni\nmalého dítěte.",
    "solution": "V mém životě vždy probíhá všechno\nsprávně. Z každé mé zkušenosti\npochází jen dobro. Je bezpečné\nvyrůst."
  },
  {
    "id": "152",
    "problem": "LEPRA",
    "cause": "Neschopnost jakkoli\nzvládnout životní\nzkušenosti. Dlouhodobé\npřesvědčení, že nejsem dost\ndobrý nebo dost čistý.",
    "solution": "Povznáším se nad všechna omezení.\nBůh mne vede a inspiruje. Láska hojí\nvše živé."
  },
  {
    "id": "153",
    "problem": "LEUKÉM\/E",
    "cause": "Brutální ubíjení inspirace.\nPocit, že nic nemá cenu.",
    "solution": "Přenáším se přes minulá omezení\ndo svobodné přítomnosti.\nJe bezpečné být sám sebou."
  },
  {
    "id": "154",
    "problem": "LOKET",
    "cause": "Představuje změnu\na přijímání nových životních\nzkušeností.",
    "solution": "Snadno se přizpůsobuji novým\nzkušenostem, směrům a změnám."
  },
  {
    "id": "155",
    "problem": "LUPENKA",
    "cause": "Strach, že mi někdo ublíží.\nUmrtvování smyslu a ega.\nOdmítání přijmout\nzodpovědnost za vlastní\ncity.",
    "solution": "Žiju proto, abych se radoval\nze života. Zasloužím si v životě\nto nejlepší. Přijímám své dobro. Mám\nse rád a jsem se sebou spokojený."
  },
  {
    "id": "156",
    "problem": "LUPUS",
    "cause": "Celková kapitulace. Raději\nzemřít než se přihlásit o svá\npráva. Zloba a trest.",
    "solution": "Spontánně a přirozeně se beru o svá\npráva. Znám svou sílu. Mám se rád\na jsem se sebou spokojený. Jsem\nsvobodný. Jsem v bezpečí."
  },
  {
    "id": "157",
    "problem": "LYMFATICKĚ\nPOTÍŽE",
    "cause": "Varování, že mysl\nse potřebuje soustředit\nna nejzákladnější životní\nskutečnosti, na lásku\na radost.",
    "solution": "Jsem zcela soustředěný na lásku\na radost ze života.\nPřizpůsobuji se životu. Jsem klidný."
  },
  {
    "id": "158",
    "problem": "MALÁTNOST",
    "cause": "viz ÚNAVA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "159",
    "problem": "MALOMOCENSTVÍ",
    "cause": "viz LEPRA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "160",
    "problem": "MASTOIDITIDA",
    "cause": "Zloba a frustrace.\nTouha neslyšet, většinou\nu dětí. Strach infikující\nchápání života.",
    "solution": "Ve mně i kolem mne panuje Božský\nklid a harmonie. Jsem oázou klidu,\nlásky a radosti. V mém světě\nje všechno v pořádku."
  },
  {
    "id": "161",
    "problem": "MDLOBY",
    "cause": "Strach. Neschopnost\nvyrovnat se s danou situací.\n„Vokno.\"",
    "solution": "Mám sílu, schopnost i znalosti na to,\nabych všechno v životě zvládl."
  },
  {
    "id": "162",
    "problem": "MENSTRUAČNÍ\nPOTÍŽE",
    "cause": "Odmítání vlastního ženství.\nProvinilost, strach.\nPřesvědčení, že genitálie\njsou hříšné nebo nečisté.",
    "solution": "Plně přijímám své ženství a své\ntělesné pochody pokládám\nza normální a přirozené. Mám\nse ráda a jsem se sebou spokojená."
  },
  {
    "id": "163",
    "problem": "MIGRÉNA\n(viz též BOLESTI\nHLAVY)",
    "cause": "Znechucení z nátlaku\na manipulace ze strany\ndruhých. Sexuální obavy.\n(Migrénu lze většinou\nodstranit masturbací.)",
    "solution": "Přizpůsobuji se běhu života.\nNechávám život, aby mi příjemně\na snadno zajistil vše, co potřebuji.\nŽivot je tu pro mne."
  },
  {
    "id": "164",
    "problem": "MÍŠNÍ\nMENINGITIDA",
    "cause": "Mimořádně závažný rodinný\nkonflikt. Život v atmosféře\nzloby a strachu. Velký\nvnitřní zmatek. Málo opory\nze strany druhých.",
    "solution": "Jsem ochoten vytvářet ve své mysli,\nve svém těle i ve svém světě klid\na harmonii. Všechno je v pořádku.\nJsem v bezpečí a všichni mne mají\nrádi."
  },
  {
    "id": "165",
    "problem": "MOČOVÝ MĚCHÝŘ\n(viz též URETRITIDA\na URETERITIDA)",
    "cause": "Úzkost. Lpění na starých\nmyšlenkách a názorech.\nStrach zbavit se minulosti.\nVztek, většinou na partnera.",
    "solution": "Snadno a spontánně se zbavuji\nstarého a vítám nové. Jsem\nv bezpečí."
  },
  {
    "id": "166",
    "problem": "MONILIÁZA",
    "cause": "viz KANDIDÓZA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "167",
    "problem": "MONONUKLEÓZA",
    "cause": "Návyk znevažovat\na bagatelizovat život,\npřesvědčovat ostatní,\nže nemají pravdu. Hodně\nsebekritiky.",
    "solution": "Jsem zajedno se životem.\nVidím se v druhých a to, co vidím,\nmám rád. Raduji se z toho, že žiji."
  },
  {
    "id": "168",
    "problem": "MOŘSKÁ NEMOC",
    "cause": "Strach. Strach ze smrti.\nNedostatečné ovládání\nmyšlenek.",
    "solution": "Ve Vesmíru jsem v bezpečí. Jsem\nusmířený, ať jsem kdekoli. Věřím\nživotu."
  },
  {
    "id": "169",
    "problem": "MOUČNIVKA",
    "cause": "viz KANDIDÓZA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "170",
    "problem": "MOZEK",
    "cause": "Představuje „počítač\", řídící\ncentrum.",
    "solution": "S láskou řídím svou mysl."
  },
  {
    "id": "171",
    "problem": "MOZKOVÁ\nMRTVICE",
    "cause": "Kapitulace. Odpor. Raději\nzemřít, než se změnit.\nZavržení života.",
    "solution": "Život je změna a já se snadno\npřizpůsobuji všemu novému.\nPřijímám život - minulý, přítomný\ni budoucí."
  },
  {
    "id": "172",
    "problem": "MOZKOVÝ NÁDOR",
    "cause": "Nesprávné,\nnaprogramované úsudky.\nTvrdohlavost. Odmítání\nzměnit staré mentální\nnávyky.",
    "solution": "Snadno měním své myšlení. Celý\nživot je změna a má mysl\nse neustále proměňuje."
  },
  {
    "id": "173",
    "problem": "NADLEDVINKY -\nPOTÍŽE",
    "cause": "Úzkost. Poraženectví.\nZanedbaná péče o sebe\nsama.",
    "solution": "Mám se ráda jsem se sebou\nspokojený. Je bezpečné o sebe\npečovat."
  },
  {
    "id": "174",
    "problem": "NÁDORY",
    "cause": "Lpění na starých křivdách.\nRostoucí odpor.",
    "solution": "Snadno odpouštím. Mám se rád\na odměňuji se pochvalnými\nmyšlenkami."
  },
  {
    "id": "175",
    "problem": "NADÝMÁNÍ",
    "cause": "viz PLYNATOST",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "176",
    "problem": "NARKOLEPSIE",
    "cause": "Velký strach. Touha všemu\nuniknout. Tvrzení typu:\n„Nezvládnu to.\" „Nechci\ntady být.\"",
    "solution": "Spoléhám na to, že Boží moudrost\na rada mne vždy ochrání. Jsem\nv bezpečí."
  },
  {
    "id": "177",
    "problem": "NARKOMANIE",
    "cause": "Útěk od sebe sama. Strach.\nNeznalost, jak mít rád sám\nsebe.",
    "solution": "Objevuji, jak jsem dokonalý. Jsem\nochoten mít rád sám sebe. Jsem\nochoten mít ze sebe radost."
  },
  {
    "id": "178",
    "problem": "NEFRITIDA",
    "cause": "viz ZÁNĚT LEDVIN",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "179",
    "problem": "NEFROSKLERÓZA",
    "cause": "viz BRIGHTOVA NEMOC",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "180",
    "problem": "NEHODY",
    "cause": "Neschopnost brát se za svá\npráva. Vzpoura proti\nautoritě. Víra v násilí.",
    "solution": "Zbavuji se návyku, který tuto situaci\nzpůsobil. Jsem usmířený. Zasloužím\nsi dobro."
  },
  {
    "id": "181",
    "problem": "NEHTY",
    "cause": "Představují ochranu.",
    "solution": "S důvěrou vztahuji ruce."
  },
  {
    "id": "182",
    "problem": "NEHTY, KOUSÁNÍ",
    "cause": "Frustrace. Sžíravé\nmyšlenky. Nenávist\nk jednomu z rodičů.",
    "solution": "Je bezpečné vyrůst. Radostně\na lehce zvládám svůj život."
  },
  {
    "id": "183",
    "problem": "NEHTY, VROSTLÉ\nDO MASA",
    "cause": "Vina a obavy ze svého\npráva postupovat vpřed.",
    "solution": "Je mým přirozeným právem zvolit si\nv životě vlastní směr. Jsem\nv bezpečí. Jsem svobodný."
  },
  {
    "id": "184",
    "problem": "NECHUTENSTVÍ\n(a CHOROBNÁ\nŽRAVOST)",
    "cause": "Odpírání si života. Extrémní\nstrach, sebenenávist\na odmítavost.",
    "solution": "Je bezpečné být sám sebou. Jsem\ndokonalý takový, jaký jsem. Jsem\nochoten žít. Raduji se a beru\nse takový, jaký jsem."
  },
  {
    "id": "185",
    "problem": "NEPLODNOST",
    "cause": "Strach a odpor vůči životu\nnebo člověk, který nemá\npotřebu prožít rodičovství.",
    "solution": "Věřím v běh života. Jsem vždy\nna pravém místě a dělám pravou věc\nv pravý čas. Mám se rád a jsem\nse sebou spokojený."
  },
  {
    "id": "186",
    "problem": "NERVOVĚ\nZHROUCENÍ",
    "cause": "Egocentrismus.\nZablokovaná komunikace.",
    "solution": "Otevírám své srdce a ke všem\nse obracím jen s láskou. Jsem\nv bezpečí. Jsem v pořádku."
  },
  {
    "id": "187",
    "problem": "NERVOZITA",
    "cause": "Strach, úzkost, svár, shon.\nNedůvěra v běh života.",
    "solution": "Jsem na nekonečné cestě věčností a\nna všechno je dost času. Komunikuji\nse svým srdcem. Všechno je\nv pořádku."
  },
  {
    "id": "188",
    "problem": "NERVY",
    "cause": "Představují komunikaci.\nVnímaví zpravodajové.",
    "solution": "Komunikuji snadno a s radostí."
  },
  {
    "id": "189",
    "problem": "NESPAVOST",
    "cause": "Strach.\nNedůvěra v běh života.\nVina.",
    "solution": "S láskou opouštím den a oddávám\nse klidnému spánku, neboť vím,\nže zítřek se sám o sebe postará."
  },
  {
    "id": "190",
    "problem": "NEURALGIE",
    "cause": "Trest za vinu. Úzkost\nz komunikace.",
    "solution": "Odpouštím si. Mám se rád a jsem\nse sebou spokojený. Ke všem\na všemu se obracím s láskou."
  },
  {
    "id": "191",
    "problem": "NEVOLNOST",
    "cause": "Strach. Odmítání určité\nmyšlenky či zážitku.",
    "solution": "Jsem v bezpečí. Věřím, že běh života\nmi přináší jen dobro."
  },
  {
    "id": "192",
    "problem": "NEVYLÉČITELNĚ NEMOCI",
    "cause": "V tomto stavu nemoc\nnemůže být vyléčena\nvnějším zásahem. Skutečné\nvyléčení vyžaduje\nproniknout hluboko\ndo pacientova nitra.",
    "solution": "Každý den se dějí zázraky. Pronikám\nhluboko do svého nitra, abych\nse zbavil návyku, který tuto nemoc\nzpůsobil. Přijímám Boží lék. Je tomu\ntak !"
  },
  {
    "id": "193",
    "problem": "NEŽITY",
    "cause": "Překypující, kvasící zloba.",
    "solution": "Vyjadřuji lásku a radost. Jsem\nusmířený."
  },
  {
    "id": "194",
    "problem": "NOHY",
    "cause": "",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "195",
    "problem": "NOHY POTÍŽE",
    "cause": "Nesou nás v životě vpřed.",
    "solution": "Život je tu pro mne."
  },
  {
    "id": "196",
    "problem": "NOHY STEHNA",
    "cause": "Lpění na traumatech\nz dětství.",
    "solution": "S pochopením, vědomím\na znalostmi, které měli, dělali\nto nejlepší, co mohli. Osvobozuji je."
  },
  {
    "id": "197",
    "problem": "NOHY LÝTKA",
    "cause": "Strach z budoucnosti.\nNechuť k pohybu.",
    "solution": "S radostí a sebedůvěrou postupuji\nvpřed, neboť vím, že v\nmé budoucnosti je vše v pořádku."
  },
  {
    "id": "198",
    "problem": "NOS",
    "cause": "Představuje sebepoznání.",
    "solution": "Jsem si vědom svých intuitivních\nschopností."
  },
  {
    "id": "199",
    "problem": "NOSNÍ MANDLE",
    "cause": "Rodinné neshody, hádky.\nDítě se cítí nevítané.",
    "solution": "Toto dítě obklopuje láska. Toto dítě\nchceme a přijímáme."
  },
  {
    "id": "200",
    "problem": "OBEZITA",
    "cause": "Strach, potřeba ochrany.\nÚtěk před city.\nNejistota, zavrhování sebe\nsama. Hledání seberealizace\na naplnění.",
    "solution": "Jsem usmířeny s vlastními pocity.\nJsem v bezpečí. Vytvářím\nsi bezpečné prostředí. Mám se rád\na jsem se sebou spokojený."
  },
  {
    "id": "201",
    "problem": "OBLIČEJ",
    "cause": "Představuje to,\nco ukazujeme světu.",
    "solution": "Je bezpečné být sám sebou.\nVyjadřuji, kdo jsem."
  },
  {
    "id": "202",
    "problem": "OBRNA",
    "cause": "Ochromující žárlivost. Touha\nněkoho zastavit.",
    "solution": "Všeho je dost pro všechny.\nLáskyplnými myšlenkami si vytvářím\nradost a svobodu."
  },
  {
    "id": "203",
    "problem": "OČI",
    "cause": "Představují schopnost\nzřetelně vidět.",
    "solution": "Dívám se radostnýma a laskavýma\nočima."
  },
  {
    "id": "204",
    "problem": "OČNÍ POTÍŽE",
    "cause": "Nespokojenost s tím,\nco vidím ve svém životě.",
    "solution": "Právě v tomto okamžiku si vytvářím\nživot, na který se rád dívám."
  },
  {
    "id": "205",
    "problem": "OČNÍ POTÍŽE ASTIGMATISMUS",
    "cause": "Strach doopravdy vidět sebe\nsama.",
    "solution": "Jsem ochoten vidět se\nv celé své kráse a vznešenosti."
  },
  {
    "id": "206",
    "problem": "OČNÍ POTÍŽE DALEKOZRAKOST",
    "cause": "Strach z přítomnosti.",
    "solution": "Vidím, že právě v tomto okamžiku\na právě tady jsem v bezpečí."
  },
  {
    "id": "207",
    "problem": "OČNÍ POTÍŽE DĚTSKÉ",
    "cause": "Odmítání vidět, co se děje\nv rodině.",
    "solution": "Toto dítě nyní obklopuje harmonie,\nradost, krása a bezpečí."
  },
  {
    "id": "208",
    "problem": "GLAUKOM\n(ZELENÝ ZÁKAL)",
    "cause": "Tvrdošíjné neodpouštění.\nTlak ze starých urážek\na křivd. Znavenost životem.",
    "solution": "Dívám se něžně a laskavě."
  },
  {
    "id": "209",
    "problem": "KRÁTKOZRAkOST",
    "cause": "Strach z budoucnosti.",
    "solution": "Nechávám se vést Bohem a jsem\nvždy v bezpečí."
  },
  {
    "id": "210",
    "problem": "ŠEDÝ ZÁKAL",
    "cause": "Temná budoucnost.\nNeschopnost hledět\ns radostí do budoucna.",
    "solution": "Život je věčný a plný radosti."
  },
  {
    "id": "211",
    "problem": "ŠILHAVOST",
    "cause": "",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "212",
    "problem": "ŠILHAVOST ROZBÍHAVÁ",
    "cause": "Strach pohlédnout\nna bezprostřední\npřítomnost.",
    "solution": "Mám se rád a jsem spokojený s tím,\njaký jsem."
  },
  {
    "id": "213",
    "problem": "ŠILHAVOST SBÍHAVÁ",
    "cause": "Odmítání vidět okolní svět.\nNedorozumění.",
    "solution": "Je bezpečné vidět svět. Jsem\nusmířený."
  },
  {
    "id": "214",
    "problem": "OCHABLÉ RYSY",
    "cause": "Ochablé rysy v obličeji jsou\nzpůsobeny ochablými\nmyšlenkami. Nechuť\nk životu.",
    "solution": "Vyjadřuji radost ze života. Mohu\nse naplno radovat z každičkého\nokamžiku každého dne. Jsem opět\nmladý."
  },
  {
    "id": "215",
    "problem": "OPAR",
    "cause": "Všeobecné přesvědčení\no sexuální vině a potřebě\ntrestu. Veřejná hanba. Víra\nv trestajícího Boha.\nZavrhování genitálií.",
    "solution": "Mé chápání Boha je mi oporou. Jsem\nnormální a přirozený. Raduji se ze\nsvé sexuality a ze svého těla. Jsem\ndokonalý."
  },
  {
    "id": "216",
    "problem": "OPAR, PÁSOVÝ",
    "cause": "Strach a napětí.\nPřecitlivělost. Čekání, kdy\nto všechno praskne.",
    "solution": "Jsem uvolněný a usmířený, protože\nvěřím v běh života. V mém světě\nje všechno v pořádku."
  },
  {
    "id": "217",
    "problem": "OSTEOMYELITIDA",
    "cause": "viz ZÁNĚT KOSTNÍ DŘENĚ",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "218",
    "problem": "OTLAKY",
    "cause": "Zbytnělé názory\na myšlenky.\nVykrystalizovaný strach.",
    "solution": "Je bezpečné nově myslet a žít.\nPřijímám dobro."
  },
  {
    "id": "219",
    "problem": "OTOKY",
    "cause": "Čeho nebo koho\nse nechcete zbavit ?",
    "solution": "Rád se zbavuji všeho minulého. Je to\nbezpečné. Jsem svobodný."
  },
  {
    "id": "220",
    "problem": "OTUPĚLOST",
    "cause": "Mentální umrtvení.\nPotlačování projevů lásky\na účasti.",
    "solution": "Sdílím své pocity a svou lásku.\nReaguji na lásku v každém člověku."
  },
  {
    "id": "221",
    "problem": "PADOUCNICE",
    "cause": "viz EPILEPSIE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "222",
    "problem": "PÁCHNOUCÍ DECH",
    "cause": "Zloba a pomstychtivé\nmyšlenky. Zkažené,\nzahnívající myšlení, špinavé\npomluvy.",
    "solution": "Hovořím vlídně a laskavě. Vydechuji\njen dobro."
  },
  {
    "id": "223",
    "problem": "PÁCHNOUCÍ POT",
    "cause": "Strach. Strach z ostatních.\nŠtítivost vůči sobě samému.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Jsem v bezpečí."
  },
  {
    "id": "224",
    "problem": "PÁLENÍ ZÁHY",
    "cause": "Strach. Strach. Strach.\nSvíravý strach.",
    "solution": "Dýchám zhluboka a svobodně. Jsem\nv bezpečí. Víra v běh života."
  },
  {
    "id": "225",
    "problem": "PARADENTÓZA",
    "cause": "Zloba na vlastní\nnerozhodnost. Od slov\ndaleko k činům.",
    "solution": "Jsem se sebou spokojený. Vždy\nse rozhoduji správně."
  },
  {
    "id": "226",
    "problem": "PARALÝZA",
    "cause": "Strach, hrůza, útěk před\nnějakým člověkem\nči situací. Odpor.",
    "solution": "Jsem zajedno se životem. Jsem\nv bezpečí. S přehledem zvládám\nvšechny situace."
  },
  {
    "id": "227",
    "problem": "PARKINSONOVA\nNEMOC",
    "cause": "Strach. Intenzívní potřeba\nvšechny a všechno ovládat.",
    "solution": "Uvolňuji se, neboť vím, že jsem\nv bezpečí. Život je tu pro mne.\nVěřím v běh života."
  },
  {
    "id": "228",
    "problem": "PÁTEŘ",
    "cause": "Představuje životní oporu.",
    "solution": "Vím, že život je mi vždy oporou."
  },
  {
    "id": "229",
    "problem": "PÁTEŘ BEDERNÍ",
    "cause": "Vina. Ustrnutí v problémech\nminulosti. Touha mít\nod všeho pokoj.",
    "solution": "Zbavuji se minulosti.\nJsem svobodný, abych mohl s láskou\nv srdci postupovat vpřed."
  },
  {
    "id": "230",
    "problem": "PÁTEŘ HRUDNÍ",
    "cause": "Nedostatek citové opory.\nPocit, že mne nikdo nemá\nrád. Potlačování projevů\nlásky.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Život mne má rád a je mi\noporou."
  },
  {
    "id": "231",
    "problem": "PÁTEŘ KOSTRČ\r\na KŘÍŽOVÁ PÁTEŘ",
    "cause": "Strach z peněz.\nNedostatek finanční\npodpory.",
    "solution": "Věřím v běh života. 0 vše,\nco potřebuji, je vždy postaráno.\nJsem v bezpečí."
  },
  {
    "id": "232",
    "problem": "PÁTEŘ KRČNÍ",
    "cause": "Odmítání vidět druhou\nstránku problému\nTvrdošíjnost a nepružnost.",
    "solution": "Pružně a snadno vidím všechny\nstránky problému. Věci jde dělat\nnekonečně mnoha způsoby. Jsem\nv bezpečí."
  },
  {
    "id": "233",
    "problem": "PÁTEŘ ZAKŘIVENÍ",
    "cause": "viz ZAKŘIVENÍ",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "234",
    "problem": "PAŽE",
    "cause": "Představují schopnost\na způsobilost přijímat\nživotní zkušenosti.",
    "solution": "Láskyplně, s radostí a přirozeně\npřijímám všechny své životní\nzkušenosti."
  },
  {
    "id": "235",
    "problem": "PEPTICKÝ VŘED\n(viz též VŘEDY,\nŽALUDEK)",
    "cause": "Strach. Úzkostlivá snaha\nzavděčit se všem.\nPřesvědčení, že za nic\nnestojím.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Jsem se sebou usmířený.\nJsem dokonalý."
  },
  {
    "id": "236",
    "problem": "PÍŠTĚL",
    "cause": "Strach. Překážka v procesu\nzbavování.",
    "solution": "Jsem v bezpečí. Bezvýhradně věřím\nv běh života. Život je tu pro mne."
  },
  {
    "id": "237",
    "problem": "PLÁČ",
    "cause": "Slzy jsou řekou života.\nKanou z radosti i ze žalu\na strachu.",
    "solution": "Jsem usmířený se svými emocemi.\nMám se rád a jsem se sebou\nspokojený."
  },
  {
    "id": "238",
    "problem": "PLÍCE",
    "cause": "Schopnost přijímat život.",
    "solution": "Přijímám život v dokonalé\nrovnováze."
  },
  {
    "id": "239",
    "problem": "PLÍCNÍ POTÍŽE",
    "cause": "Deprese. Smutek. Strach\npřijímat život. Pocit,\nže nejsem hoden žít naplno.",
    "solution": "Jsem schopen naplno přijímat život."
  },
  {
    "id": "240",
    "problem": "PLÍSNĚ",
    "cause": "viz DERMATOMYKÓZA,\nKANDIDÓZA, TRICHOFYCIE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "241",
    "problem": "PLOTÉNKY",
    "cause": "Nerozhodnost.\nPocit, že v životě nemám\nžádnou oporu.",
    "solution": "Život podporuje všechny\nmé myšlenky, a proto se mám rád,\njsem se sebou spokojený a v mém\nsvětě je všechno v pořádku."
  },
  {
    "id": "242",
    "problem": "PLYNATOST",
    "cause": "Svíravé pocity. Strach.\nNestrávené myšlenky.",
    "solution": "Jsem uvolněný. Dovoluji životu, aby\nmnou volně proudil."
  },
  {
    "id": "243",
    "problem": "P.M.S.",
    "cause": "viz PREMENSTRUAČNÍ\nSYNDROM",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "244",
    "problem": "PODVĚSEK\nMOZKOVÝ",
    "cause": "viz HYPOFÝZA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "245",
    "problem": "PODVRTNUTÍ",
    "cause": "viz VÝRON",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "246",
    "problem": "POHLAVNÍ\nNEMOCI",
    "cause": "Sexuální vina. Potřeba\ntrestu. Přesvědčení,\nže genitálie jsou hříšné\na nečisté. Zneužívání\ndruhých.",
    "solution": "Láskyplně a radostně přijímám svou\nsexualitu a její vyjádřen í. Přijímám\njen myšlenky, které mne podporují\na dělají mi dobře."
  },
  {
    "id": "247",
    "problem": "POHMOŽDĚNINY",
    "cause": "Drobné životní nesnáze.\nTrestání sebe sama.",
    "solution": "Mám se rád a láskyplně o sebe\npečuji. Chovám se k sobě laskavě\na něžně. Všechno je v pořádku."
  },
  {
    "id": "248",
    "problem": "POMOČOVÁNÍ\n(U DĚTÍ) (vis též\nINKONTINENCE)",
    "cause": "Strach z rodiče, většinou\notce.",
    "solution": "Dívám se na toto dítěs láskou,\nsoucitem a pochopením. Všechno je\nv pořádku."
  },
  {
    "id": "249",
    "problem": "PÓRY",
    "cause": "viz UCPANÉ PÓRY",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "250",
    "problem": "POTRAT",
    "cause": "Strach. Strach\nz budoucnosti. Nesprávná\nvolba času.",
    "solution": "Bůh v mém životě vždy určí pravou\nchvíli. Mám se ráda a jsem se sebou\nspokojená. Všechno je v pořádku."
  },
  {
    "id": "251",
    "problem": "PREMENSTRU\nAČNÍ SYNDROM\n(P.M.S.)",
    "cause": "Podléhání zmatečným\na zavádějícím názorům\na vnějším vlivům.\nZavrhování ženství.",
    "solution": "Jsem zcela zodpovědná za svou\nmysl ^ a za svůj život. Jsem silná\na energická. Každičká část mého těla\ndokonale pracuje. Mám se ráda."
  },
  {
    "id": "252",
    "problem": "PROSTATA",
    "cause": "Představuje mužský princip.",
    "solution": "Přijímám své mužství a raduji se\nz něj."
  },
  {
    "id": "253",
    "problem": "PROSTATA POTÍŽE",
    "cause": "Mentální obavy oslabují\npotenci. Sexuální tlak\na vina. Přesvědčení,\nže člověk musí zestárnout.\nKapitulace.",
    "solution": "Mám se ráda jsem se sebou\nspokojený. Přijímám svou vlastní\nsílu. Jsem navěky mladý duchem."
  },
  {
    "id": "254",
    "problem": "PRSA",
    "cause": "Představují mateřskou péči\na výživu.",
    "solution": "Přijímám a vydávám výživu\nv dokonalé rovnováze."
  },
  {
    "id": "255",
    "problem": "PRSA UZLINY, CYSTY,\r\nNÁDORY (viz též\r\nCYSTY)",
    "cause": "Přílišná péče. Přehnaná\nstarostlivost. Panovačnost.\nPřekážky druhým v růstu.",
    "solution": "Mohu být sama sebou a nechávám\nostatním volnost, aby byli tím, kým\njsou. Pro všechny z nás je bezpečné\ndospět a vyrůst."
  },
  {
    "id": "256",
    "problem": "PRSTY",
    "cause": "Představují detaily života.",
    "solution": "Jsem usmířený s detaily života."
  },
  {
    "id": "257",
    "problem": "PRSTY MALÍČEK",
    "cause": "Představuje rodinu\na předstírání.",
    "solution": "Je mi dobře s rodinou života."
  },
  {
    "id": "258",
    "problem": "PRSTY NA NOHOU",
    "cause": "Představují detaily\nbudoucnosti.",
    "solution": "Všechny detaily se vyřeší samy."
  },
  {
    "id": "259",
    "problem": "PRSTY PALEC",
    "cause": "Představuje intelekt\na obavy.",
    "solution": "Má mysl je usmířená."
  },
  {
    "id": "260",
    "problem": "PRSTY PROSTŘEDNÍČEK",
    "cause": "Představuje vztek\na sexualitu.",
    "solution": "Je příjemné být mužem\/ženou."
  },
  {
    "id": "261",
    "problem": "PRSTY PRSTENÍČEK",
    "cause": "Představuje svazky\na smutek.",
    "solution": "Miluji klidně a laskavě."
  },
  {
    "id": "262",
    "problem": "PRSTY UKAZOVÁČEK",
    "cause": "Představuje ego a strach.",
    "solution": "Jsem v bezpečí."
  },
  {
    "id": "263",
    "problem": "PRŮJEM",
    "cause": "Strach. Odmítání.\nÚtěk před někým nebo\nněčím.",
    "solution": "Zcela normálně přijímám, asimiluji\na vylučuji. Jsem usmířený\nse životem."
  },
  {
    "id": "264",
    "problem": "PSORIÁZA",
    "cause": "viz LUPENKA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "265",
    "problem": "PUCHÝŘE",
    "cause": "Odpor. Nedostatek citové\nochrany.",
    "solution": "Snadno se přizpůsobuji životu\na každé nové zkušenosti."
  },
  {
    "id": "266",
    "problem": "RAKOVINA",
    "cause": "Velká křivda. Dlouhodobý\nodpor a zášť. Skryté\ntajemství či zármutek, který\nčlověka vnitřně stravuje.\nTajená nenávist. Pocit,\nže nic nemá smysl.",
    "solution": "Zbavuji se celé své minulosti a\ns láskou jí odpouštím. Jsem ochoten\nnaplnit svůj život radostí.\nMám se rád a jsem se sebou\nspokojený."
  },
  {
    "id": "267",
    "problem": "RAMENA",
    "cause": "Jsou od toho, aby nesla\nradost, nikoli břemena.",
    "solution": "Mohu se svobodně radovat."
  },
  {
    "id": "268",
    "problem": "RAMENA, KULATÁ",
    "cause": "viz SKOLIÓZA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "269",
    "problem": "REVMATICKÁ\nARTRITIDA",
    "cause": "Kritika autority.\nPocit, že mne někdo ovládá\na šikanuje.",
    "solution": "Jsem si svou vlastní a jedinou\nautoritou. Mám se rád a jsem\nse sebou spokojený. Život je dobrý."
  },
  {
    "id": "270",
    "problem": "REVMATISMUS",
    "cause": "Pocit diskriminace.\nNedostatek lásky. Chronická\nzatrpklost. Odpor a zášť.",
    "solution": "Své zážitky si vytvářím sám.\nMé životní zkušenosti jsou čím dál\ntím příjemnější, protože mám rád\nsám sebe i ostatní a jsem se sebou\ni s nimi spokojený."
  },
  {
    "id": "271",
    "problem": "ROZEDMA PLIC",
    "cause": "Strach přijímat život.\nPocit, že nejsem hoden\nživota.",
    "solution": "Mým přirozeným právem je žít\nspontánně a naplno. Mám se rád.\nMám rád život."
  },
  {
    "id": "272",
    "problem": "ROZTROUŠENÁ\nSKLERÓZA",
    "cause": "Zatvrzelost, nepřístupnost,\nneoblomnost, nepružnost.\nStrach.",
    "solution": "Vybírám si láskyplné a radostné\nmyšlenky, a vytvářím si tak\nláskyplný a radostný svět. Jsem\nv bezpečí. Jsem svobodný."
  },
  {
    "id": "273",
    "problem": "RUCE",
    "cause": "Všemožné způsoby, jak\nnakládat se zkušenostmi.\nDržení a manipulace.\nSevření a povolení.\nPohlazení. Štípnutí. Stisk\na chňapnutí.",
    "solution": "Snadno, radostně a láskyplně\nvyužívám všechny své zkušenosti."
  },
  {
    "id": "274",
    "problem": "RÝMA",
    "cause": "Příliš mnoho událostí\nnajednou. Mentální zmatek.\nDrobné křivdy. Přesvědčení\ntypu „Každý rok chytnu\ntřikrát za zimu rýmu\".",
    "solution": "Dovoluji své mysli, aby se uvolnila\na usmířila. Všude ve mně i kolem\nmne panuje čistota a harmonie."
  },
  {
    "id": "275",
    "problem": "RÝMA,\nCHRONICKÁ",
    "cause": "Vnitřní pláč. „Dětské\" slzy.\nOběť.",
    "solution": "Uznávám, že ve svém světě jsem\njedinou tvůrčí silou. Jsem ochoten\nradovat se ze života."
  },
  {
    "id": "276",
    "problem": "RÝMA, SENNÁ",
    "cause": "Nahromaděné emoce.\nStrach z přesného časového\nharmonogramu.\nPřesvědčení, že mne někdo\nnebo něco pronásleduje.\nVina.",
    "solution": "Jsem zajedno s veškerým životem.\nJsem vždy v bezpečí."
  },
  {
    "id": "277",
    "problem": "ŘÍHÁNÍ",
    "cause": "Strach. Příliš rychlé hltání\nživota.",
    "solution": "Na všechno, co potřebuji udělat,\nje čas i prostor. Jsem usmířený."
  },
  {
    "id": "278",
    "problem": "SANICE",
    "cause": "viz ČELIST",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "279",
    "problem": "SENILITA",
    "cause": "Návrat do bezpečí dětství.\nVyžadování péče\na pozornosti. Způsob\novládání bližních. Únik.",
    "solution": "Boží ochrana. Bezpečí. Klid.\nVesmírná Inteligence působí\nna každé úrovni života."
  },
  {
    "id": "280",
    "problem": "SKLERODERMIE",
    "cause": "Pocit nejistoty\na zranitelnosti.\nPocit, že mne ostatní\nohrožují a dráždí.\nVytváření vlastní ochrany.",
    "solution": "Bůh mne vždy ochraňuje. Všechno,\nco dělám, je v pořádku. Přináší mi to\nlásku, kterou s radostí a s potěšením\npřijímám."
  },
  {
    "id": "281",
    "problem": "SKLERÓZA",
    "cause": "viz ARTERIOSKLERÓZA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "282",
    "problem": "SKLERÓZA\nMULTIPLEX",
    "cause": "viz ROZTROUŠENÁ\nSKLERÓZA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "283",
    "problem": "SKOLIÓZA",
    "cause": "Vláčení břemen života.\nBezmoc a beznaděj.",
    "solution": "Stojím vzpřímeně a svobodně. Mám\nse rád a jsem se sebou spokojený.\nMůj život je den ode dne lepší\na radostnější."
  },
  {
    "id": "284",
    "problem": "SLEZINA",
    "cause": "Posedlost. Utkvělé\npředstavy, nutkavé\nmyšlenky.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Věřím, že život je tu pro\nmne. Jsem v bezpečí. Všechno je\nv pořádku."
  },
  {
    "id": "285",
    "problem": "SLINIVKA (viz též\nZÁNĚT SLINIVKY)",
    "cause": "Představuje sladkost života.",
    "solution": "Mám sladký život."
  },
  {
    "id": "286",
    "problem": "SNĚŤ",
    "cause": "Mentální morbidita.\nUtápění radosti\nv jedovatých myšlenkách.",
    "solution": "Vybírám si jen harmonické\nmyšlenky. Dovoluji, aby mnou volně\nproudila radost."
  },
  {
    "id": "287",
    "problem": "SPÁLENINY",
    "cause": "Zloba. Vztek. Vznětlivost.",
    "solution": "V sobě i kolem sebe vytvářím pouze\nklid a harmonii.\nZasloužím si, aby mi bylo dobře."
  },
  {
    "id": "288",
    "problem": "SRDCE",
    "cause": "Představuje centrum lásky\na bezpečí.",
    "solution": "Mé srdce bije v rytmu lásky."
  },
  {
    "id": "289",
    "problem": "SRDEČNÍ POTÍŽE\n(viz též INFARKT)",
    "cause": "Dlouhotrvající citové\nproblémy. Málo radosti.\nZatvrzelost v srdci.\nPřesvědčení, že je nutné žít\nv napětí a stresu.",
    "solution": "Radost. Radost. Radost.\nS láskou nechávám radost prostoupit\ncelou svou myslí, svým tělem\na všemi svými zážitky."
  },
  {
    "id": "290",
    "problem": "STÁRNUTÍ -\nPOTÍŽE",
    "cause": "Společenské předsudky.\nStaré myšlení. Strach být\nsám sebou. Zavrhování\npřítomnosti.",
    "solution": "Mám se ráda jsem se sebou\nspokojený v každém věku. Každý\nokamžik života je dokonalý."
  },
  {
    "id": "291",
    "problem": "STRABISMUS",
    "cause": "viz OČNÍ POTÍŽE,\nŠILHAVOST",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "292",
    "problem": "STRNULOST",
    "cause": "Strnulé, rigidní myšlení.",
    "solution": "Mohu uvažovat pružně, neboť jsem\nv naprostém bezpečí."
  },
  {
    "id": "293",
    "problem": "STRUMA",
    "cause": "Nenávist pramenící z pocitu\nublížení a porážky. Oběť.\nPocit zmařeného života.\nNenaplnění.",
    "solution": "Svůj život ovládám jen já. Mohu být\nsám sebou."
  },
  {
    "id": "294",
    "problem": "STYDKÁ KOST",
    "cause": "Představuje ochranu\ngenitálií.",
    "solution": "Má sexualita je v bezpečí."
  },
  {
    "id": "295",
    "problem": "STŘEVA",
    "cause": "Místo, kde se tělo zbavuje\nodpadu.",
    "solution": "Snadno se zbavuji všeho,\nco nepotřebuji."
  },
  {
    "id": "296",
    "problem": "POTÍŽE",
    "cause": "Strach zbavit se všeho\nstarého a nepotřebného.",
    "solution": "Snadno a přirozeně se zbavuji všeho\nstarého a s radostí vítám nové."
  },
  {
    "id": "297",
    "problem": "SVALOVÁ\nDYSTROFIE",
    "cause": "Obrovský strach. Nesmírná\ntouha ovládat všechno\na všechny. Naléhavá\npotřeba bezpečí. Ztráta víry\na důvěry.",
    "solution": "Je bezpečné být naživu. Je bezpečné\nbýt sám sebou.\nJsem dost dobrý takový, jaký jsem.\nVěřím si."
  },
  {
    "id": "298",
    "problem": "SVEDENÍ",
    "cause": "Touhy a přání, která jsou\nčlověku proti mysli.\nNespokojenost. Výčitky\nsvědomí. Svrbění odejít\nnebo utéct.",
    "solution": "Je mi dobře tam, kde jsem. Přijímám\nto, co mi prospívá, neboť vím,\nže všechny mé touhy a potřeby\ndojdou naplnění."
  },
  {
    "id": "299",
    "problem": "SVRAB",
    "cause": "Infikované myšlení.\nDovolujete ostatním, aby\nse vám dostali pod kůži.",
    "solution": "Jsem živoucím, milujícím\na radostným ztělesněním života.\nJsem sám sebou."
  },
  {
    "id": "300",
    "problem": "SYFILIS",
    "cause": "viz POHLAVNÍ NEMOCI",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "301",
    "problem": "ŠEDIVĚNÍ VLASŮ",
    "cause": "Stres. Přesvědčení, že je\nnezbytné žít pod neustálým\ntlakem a v napětí.",
    "solution": "Jsem harmonický. Jsem silný\na schopný."
  },
  {
    "id": "302",
    "problem": "ŠEDÝ ZÁKAL",
    "cause": "viz OČNÍ POTÍŽE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "303",
    "problem": "ŠILHAVOST",
    "cause": "viz OČNÍ POTÍŽE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "304",
    "problem": "ŠTÍTNÁ ŽLÁZA",
    "cause": "",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "305",
    "problem": "ŠTÍTNÁ ŽLÁZA POTÍŽE",
    "cause": "Ponížení. Pocit, že se nikdy\nnedostanu k tomu, co chci\ndělat.",
    "solution": "Přenáším se přes hranice svých\nomezení. Nyní se mohu vyjadřovat\nsvobodně a tvořivě."
  },
  {
    "id": "306",
    "problem": "ŠTÍTNÁ ŽLÁZA HYPERFUNKCE",
    "cause": "Mimořádné zklamání,\nže nejsem schopen dělat to,\nco chci. Uspokojování\ndruhých, ne sebe.",
    "solution": "Navracím svou sílu tam, kam patří.\nČiním svá vlastní rozhodnutí.\nUspokojuji své vlastní touhy\na potřeby."
  },
  {
    "id": "307",
    "problem": "TASEMNICE",
    "cause": "Silné přesvědčení, že jsem\npouhou obětí druhých.\nPocit, že jsem nečistý.\nBezmoc nad postoji\nostatních.",
    "solution": "Mé okolí je odrazem dobrých pocitů,\nkteré ze sebe mám. Mám se rád\na schvaluji všechno, čím jsem."
  },
  {
    "id": "308",
    "problem": "TEPNY (viz též\nARTEMOSKLERÓZA)",
    "cause": "Rozvádějí radost ze života.",
    "solution": "Překypuji radostí. Proudí mnou\ns každým úderem mého srdce."
  },
  {
    "id": "309",
    "problem": "TETAN\nUS TONSILITIDA",
    "cause": "Potřeba zbavit se zlostných,\nhlodavých myšlenek.\nviz ANGÍNA",
    "solution": "Dovoluji lásce ve svém srdci, aby\nmne celého omyla a očistila a aby\nzhojila celé mé tělo a všechny\nmé city."
  },
  {
    "id": "310",
    "problem": "TOXIKOMANIE",
    "cause": "viz NARKOMANIE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "311",
    "problem": "TRICHOFYCIE",
    "cause": "Pocit, že nejsem dost dobrý\nnebo dost čistý. Podléhání\ntlaku ze strany druhých.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Jsem svobodný. Jsem\nmimo dosah vlivu kohokoli\na čehokoli."
  },
  {
    "id": "312",
    "problem": "TRISMUS\n(ZTÍŽENÉ\nOTVÍRÁNÍ\nÚST)",
    "cause": "Zloba. Touha ovládat\nněkoho nebo něco.\nOdmítání vyjadřovat své\npocity.",
    "solution": "Věřím v běh života. Snadno si říkám\no to,co chci. Život mě podporuje."
  },
  {
    "id": "313",
    "problem": "TROMBÓZA",
    "cause": "Pocit osamělosti a strachu.\nPocit, že za nic nestojím,\nže toho nedělám dost,\nže nikdy nic nezvládnu.",
    "solution": "Splývám se životem.\nVesmír mne bezvýhradně podporuje.\nVšechno je v pořádku."
  },
  {
    "id": "314",
    "problem": "TRUDOVITOST",
    "cause": "viz AKNÉ",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "315",
    "problem": "TUBERKULÓZA",
    "cause": "Sobectví a panovačnost.\nKruté myšlenky. Odplata.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Vytvářím si tak klidný\nsvět plný radosti."
  },
  {
    "id": "316",
    "problem": "TUK",
    "cause": "Představuje ochranu.\nPřecitlivělost.",
    "solution": "Ochraňuje mne Boží láska. Jsem\nvždy v bezpečí."
  },
  {
    "id": "317",
    "problem": "UCPANÉ PÓRY",
    "cause": "Pocit, že jsem nečistý a\nže mě nikdo nemá rád.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Mám rád lidi a oni mají\nrádi mne."
  },
  {
    "id": "318",
    "problem": "ÚNAVA",
    "cause": "Odpor, nuda. Málo lásky\nk tomu, co dělám.",
    "solution": "Jsem plný energie a nadšení\nze života."
  },
  {
    "id": "319",
    "problem": "URETERITIDA\na URETRIT1DA",
    "cause": "Vztek, většinou na opačné\npohlaví nebo na partnera.\nObviňování ostatních.",
    "solution": "Zbavuji se návyku ve svém vědomí,\nkterý způsobil tento stav. Jsem\nochoten se změnit. Mám se rád\na jsem se sebou spokojený."
  },
  {
    "id": "320",
    "problem": "ÚSTA",
    "cause": "Představují přijímání výživy\na nových myšlenek.",
    "solution": "Jsem živ z lásky."
  },
  {
    "id": "321",
    "problem": "ÚSTA POTÍŽE",
    "cause": "Zakořeněné názory.\nNepřístupná mysl.\nNeschopnost přijímat nové\nmyšlenky.",
    "solution": "Vítám nové myšlenky a pojmy\na připravuji se na proces trávení\na asimilace."
  },
  {
    "id": "322",
    "problem": "UŠI",
    "cause": "Představují schopnost\nslyšet.",
    "solution": "Naslouchám s láskou."
  },
  {
    "id": "323",
    "problem": "UŠNÍ BOLESTI",
    "cause": "Zloba. Odmítání slyšet.\nPřílišný rozruch a zmatek.\nHádky rodičů.",
    "solution": "Obklopuje mne harmonie. S láskou\nnaslouchám všemu dobrému\na příjemnému. Jsem středem lásky."
  },
  {
    "id": "324",
    "problem": "ÚZKOST",
    "cause": "Nedůvěra v přirozený běh\nživota.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Věřím v běh života. Jsem\nv bezpečí."
  },
  {
    "id": "325",
    "problem": "VAJEČNÍKY",
    "cause": "Představují stvoření\ni tvořivost.",
    "solution": "Jsem vyvážená ve své tvořivosti."
  },
  {
    "id": "326",
    "problem": "VARLATA",
    "cause": "Představují mužský princip.",
    "solution": "Je bezpečné být mužem."
  },
  {
    "id": "327",
    "problem": "VITILIGO",
    "cause": "Pocit, že jsem zcela mimo\nhru, outsider, a nezapadám\ndo žádného společenství.",
    "solution": "Jsem v samém středu života. Jsem\nspojen s láskou."
  },
  {
    "id": "328",
    "problem": "VOLE",
    "cause": "viz STRUMA",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "329",
    "problem": "VROZENĚ VADY",
    "cause": "Karmické. Zvolili jste si přijít\ntakto na svět. Rodiče\nsi vybíráme sami.",
    "solution": "Pro můj růst je vhodná každá\nzkušenost. Jsem usmířený s tím, kde\njsem."
  },
  {
    "id": "330",
    "problem": "VŘEDY\n(ŽALUDEČNÍ\na DVANÁCTERNÍK\nOVÉ)",
    "cause": "Strach.\nSilné přesvědčení, za nic\nnestojíte.\nCo vás užírá ?",
    "solution": "Mám se ráda jsem se sebou\nspokojený. Jsem usmířený. Jsem\nklidný. Všechno je v pořádku."
  },
  {
    "id": "331",
    "problem": "VULVA",
    "cause": "Představuje zranitelnost\na citlivost.",
    "solution": "Je bezpečné být zranitelný a citlivý."
  },
  {
    "id": "332",
    "problem": "VYPADÁVÁNÍ\nVLASŮ",
    "cause": "Strach. Napětí. Snaha vše\novládat. Nedůvěra v běh\nživota.",
    "solution": "Jsem v bezpečí. Mám se rád a jsem\nse sebou spokojený. Věřím životu."
  },
  {
    "id": "333",
    "problem": "VYRÁŽKA\n(EXANTÉM)",
    "cause": "Podrážděnost nad\nodkládanými záležitostmi.\nDětský způsob, jak\nsi vynutit pozornost.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Jsem usmířen s během\nživota."
  },
  {
    "id": "334",
    "problem": "VÝRON",
    "cause": "Zloba a odpor.\nOdmítání postupovat\nv životě určitým směrem.",
    "solution": "Věřím, že život mne dovede k mému\nnejvyššímu dobru. Jsem usmířený."
  },
  {
    "id": "335",
    "problem": "VÝTOK, BÍLÝ",
    "cause": "Přesvědčení, že ženy jsou\novládány opačným\npohlavím. Zlost na partnera.",
    "solution": "Všechny své zážitky si vytvářím\nsama. Jsem jedinou silou ve svém\nživotě. Raduji se z toho, že jsem\nžena. Jsem svobodná."
  },
  {
    "id": "336",
    "problem": "VZTEKLINA",
    "cause": "Vztek. Přesvědčení,\nže odpovědí na vše je násilí.",
    "solution": "Ve mně i kolem mne panuje klid\na mír."
  },
  {
    "id": "337",
    "problem": "ZÁCPA",
    "cause": "Odmítání zbavit se starých\nmyšlenek.\nUvíznutí v minulosti. Někdy\ni lakomost.",
    "solution": "Zbavuji se starého a to, co přichází,\nje nové, svěží a plné života.\nNechávám život proudit celou svou\nbytostí."
  },
  {
    "id": "338",
    "problem": "ZÁDA",
    "cause": "viz PÁTEŘ",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "339",
    "problem": "ZAKŘIVENI\nPÁTEŘE",
    "cause": "Strach a snaha lpět\nna starých myšlenkách.\nNedůvěra v život.\nNedostatek mravní čistoty.\nČlověk bez nadšení\na zapálených přesvědčení.",
    "solution": "Zbavuji se veškerého strachu.\nVěřím v běh života.\nVím, že život je tu pro mne.\nS láskou stojím rovně a vzpřímeně."
  },
  {
    "id": "340",
    "problem": "ZÁNĚT\n(všeobecně)",
    "cause": "Strach. Zloba a frustrace\nz toho.co se děje ve vašem\nživotě.",
    "solution": "Jsem ochoten změnit všechny své\nnávyky a kritiky. Mám se rád a jsem\nse sebou spokojený. Má mysl\nje pokojná, klidná a vyvážená."
  },
  {
    "id": "341",
    "problem": "Z. JATER",
    "cause": "Odpor vůči změně.\nStrach, zloba a nenávist.\nJátra jsou sídlem zloby\na vzteku.",
    "solution": "Má mysl je čistá a svobodná. Zbavuji\nse minulosti a vítám vše nové.\nVšechno je v pořádku."
  },
  {
    "id": "342",
    "problem": "Z.KLOUBŮ",
    "cause": "Pocit, že mne nikdo nemá\nrád. Kritika, zášť.",
    "solution": "Jsem láska. Jsem ochoten mít se rád\na být se sebou spokojený.\nS láskou se dívám na své okolí."
  },
  {
    "id": "343",
    "problem": "Z.KOSTNÍ DŘENĚ",
    "cause": "Frustrace a zloba na samu\npodstatu života. Pocit,\nže mne nikdo nepodporuje.",
    "solution": "Věřím v běh života a jsem s ním\nusmířený. Jsem v bezpečí."
  },
  {
    "id": "344",
    "problem": "Z.KYČELNÍKU",
    "cause": "Strach. Obavy.\nPřesvědčení, že za nic\nnestojím.",
    "solution": "Mám se ráda jsem se sebou\nspokojený. Snažím se ze všech sil.\nJsem dokonalý. Jsem usmířený."
  },
  {
    "id": "345",
    "problem": "Z.LEDVIN\nZ.MANDLÍ",
    "cause": "Přecitlivělá reakce\nna zklamání a neúspěch.\nviz ANGÍNA",
    "solution": "V mém životě se dějí jen správné\nvěci. Zbavuji se starého a vítám\nnové. Všechno je v pořádku."
  },
  {
    "id": "346",
    "problem": "Z.OČNÍ ROHOVKY",
    "cause": "Nesmírná zloba.\nTouha udeřit osobu či věci,\nkteré vidíte.",
    "solution": "Dovoluji, aby láska plynoucí z mého\nsrdce zhojila vše, co vidím. V mém\nsvětě je všechno v pořádku."
  },
  {
    "id": "347",
    "problem": "Z.POCHVY\nZ.SEDACÍHO\nNERVU",
    "cause": "Zloba na partnera. Sexuální\nvina. Trestání sebe sama.\nviz ISCHIAS",
    "solution": "Mám se ráda a jsem se sebou\nspokojená. Druzí zrcadlí mé kladné\npocity. Raduji se ze své sexuality."
  },
  {
    "id": "348",
    "problem": "Z.SLEPÉHO\nSTŘEVA",
    "cause": "Strach. Strach ze života.\nZablokování proudu dobra.",
    "solution": "Jsem v bezpečí. Uvolňuji se\na nechávám život radostně plynout."
  },
  {
    "id": "349",
    "problem": "Z.SLINIVKY",
    "cause": "Odmítání. Zloba a frustrace\nz pocitu, že život pozbyl\nveškeré sladkosti.",
    "solution": "Mám se rád a jsem se sebou\nspokojený. Jen já sám si mohu\nosladit život a naplnit jej radostí."
  },
  {
    "id": "350",
    "problem": "Z. SPOJIVEK",
    "cause": "Zloba a frustrace z toho,\nna co se v životě dívám.",
    "solution": "Hledím očima lásky. Existuje\nharmonické řešení, které přijímám."
  },
  {
    "id": "351",
    "problem": "Z.SPOJIVEK,\nINFEKČNÍ",
    "cause": "Zloba a frustrace. Odmítání\nvidět.",
    "solution": "Zbavuji se potřeby mít za každých\nokolností pravdu. Jsem usmířený.\nMám se rád a jsem se sebou\nspokojený."
  },
  {
    "id": "352",
    "problem": "Z.TLUSTÉHO\nSTŘEVA",
    "cause": "Přehnané nároky ze strany\nrodičů.\nPocit útlaku a porážky.\nSilná potřeba lásky\na náklonnosti.",
    "solution": "Mám se ráda jsem se sebou\nspokojený. Vytvářím si svou vlastní\nradost. Jsem rozhodnut být úspěšný."
  },
  {
    "id": "353",
    "problem": "Z.ŽIL",
    "cause": "Zloba a frustrace. Málo\nradosti v životě. Obviňování\nostatních za svá vlastní\nomezení.",
    "solution": "Dovoluji, aby mnou volně proudila\nradost. Jsem usmířený se životem."
  },
  {
    "id": "354",
    "problem": "ZÁPAL PLIC",
    "cause": "Zoufalství. Únava ze života.\nCitové rány, kterým není\ndovoleno, aby se zhojily.",
    "solution": "Spontánně přijímám myšlenky, které\njsou prodchnuty dechem\na Inteligencí života. Tento okamžik\nje nový."
  },
  {
    "id": "355",
    "problem": "ZÁPĚSTÍ",
    "cause": "Představuje pohyb\na uvolněnost.",
    "solution": "Všechny své životní zkušenosti\nzvládám snadno, s láskou\na moudrostí."
  },
  {
    "id": "356",
    "problem": "ZÁVRAŤ",
    "cause": "Přelétavé, roztěkané\nmyšlení. Odmítání podívat\nse na něco\nnebo na někoho.",
    "solution": "Jsem hluboce soustředěný. Jsem\nvyvážený a usmířený. Je bezpečné\nžít a radovat se."
  },
  {
    "id": "357",
    "problem": "ZBYTNĚNÍ\nKOŽNÍHO VAZIVA",
    "cause": "viz SKLERODEŘMIE",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "358",
    "problem": "ZDUŘENÍ",
    "cause": "Slepá ulička, bezradnost\nv myšlení. Omezující,\nbolestné myšlenky.",
    "solution": "Mé myšlenky plynou lehce\na spontánně."
  },
  {
    "id": "359",
    "problem": "ZIMNICE",
    "cause": "Mentální třes.\nTouha stáhnout se do sebe.\nTvrzení typu „Nechtě mě na\npokoji.\"",
    "solution": "Jsem vždy v bezpečí.\nJsem obklopen láskou. Chrání mne.\nVšechno je v pořádku."
  },
  {
    "id": "360",
    "problem": "ZLOMENINY",
    "cause": "viz KOSTI",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "361",
    "problem": "ZTRÁTA PAMĚTI",
    "cause": "Strach. Útěk před životem.\nNeschopnost brát se za svá\npráva.",
    "solution": "Inteligence, odvaha a sebeúcta jsou\nvšudypřítomné. Je bezpečné být\nnaživu."
  },
  {
    "id": "362",
    "problem": "ZTRÁTA\nROVNOVÁHY",
    "cause": "Roztříštěné myšlení.\nNevyrovnanost.",
    "solution": "Bezpečně nacházím svůj střed.\nPřijímám dokonalost svého života.\nVšechno je v pořádku."
  },
  {
    "id": "363",
    "problem": "ZTVRDLÁ KŮŽE\nNA NOHOU",
    "cause": "viz OTLAKY",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "364",
    "problem": "ZTUHNUTÍ ŠÍJE",
    "cause": "Neústupná paličatost.",
    "solution": "Je bezpečné znát názory ostatních."
  },
  {
    "id": "365",
    "problem": "ZUBY",
    "cause": "Představují rozhodnutí.",
    "solution": ""
  },
  {
    "id": "366",
    "problem": "ZUBNÍ POTÍŽE",
    "cause": "Dlouhotrvající\nnerozhodnost. Neschopnost\nanalyzovat myšlenky a činit\npříslušná rozhodnutí.",
    "solution": "Rozhoduji se na základě principů\npravdy. Cítím se bezpečně, neboť\nvím, že v mém životě se dějí jen\nsprávné věci."
  },
  {
    "id": "367",
    "problem": "ZUBY\nMOUDROSTI,\nTĚŽKÉ\nPROŘEZÁVÁNÍ",
    "cause": "Nedostatečný mentální\nprostor pro vytvoření\npevného základu.",
    "solution": "Otevírám své vědomí rozmachu\nživota. Mám dost prostoru na to,\nabych mohl růst a měnit se."
  },
  {
    "id": "368",
    "problem": "ŽALUDEK",
    "cause": "Obsahuje výživu. Zažívá\nmyšlenky.",
    "solution": "Snadno a přirozeně zažívám život."
  },
  {
    "id": "369",
    "problem": "ŽALUDEČNÍ\nPOTÍŽE",
    "cause": "Hrůza. Strach z nového.\nNeschopnost asimilovat\nnové.",
    "solution": "Život mi dělá dobře.\nKaždým okamžikem asimiluji\nvšechno, co je nové. Všechno je\nv pořádku."
  },
  {
    "id": "370",
    "problem": "ŽENSKÉ NEMOCI",
    "cause": "Popírání sebe sama.\nZavrhování ženství\na ženského principu.",
    "solution": "Raduji se ze svého ženství. Jsem\nráda, že jsem žena. Mám ráda své\ntělo."
  },
  {
    "id": "371",
    "problem": "ŽÍLY\nŽLÁZY (viz též\nENDOKRINNÍ\nPOTÍŽE)",
    "cause": "Rozvádějí radost ze života\nPředstavují iniciativu\na aktivitu.",
    "solution": "Naplňuje mě radost. Proudí mnou\ns každým úderem srdce.\nJsem tvůrčí silou ve svém světě."
  },
  {
    "id": "372",
    "problem": "ŽLOUTENKA",
    "cause": "Předsudky vůči sobě\ni druhým. Nevyrovnanost.",
    "solution": "Jsem tolerantní, soucítící a láskyplný\nvůči všem lidem i k sobě samému."
  },
  {
    "id": "373",
    "problem": "ŽLUČOVÉ KAMENY",
    "cause": "Zahořklost. Zatvrzelé\nmyšlenky. Odsuzování\ndruhých. Pýcha.",
    "solution": "S radostí se zbavuji minulosti. Život\nje příjemný. Je mi sladce."
  },
  {
    "id": "374",
    "problem": "ŽRAVOST",
    "cause": "viz NECHUTENSTVÍ",
    "solution": ""
  }
]